想狠狠咁屌醒屋企嘅廢老 但發現自己咩都做唔到

喺五年前 我仲係一個大學生
我去反國教 我老豆指住我嚟屌 叫我唔好搞事
話後生仔俾人煽動 俾人利用
我無嘗試同佢好好咁解釋
我認為只要我繼續做我認為岩嘅事 我唔洗人明白

到今日
兩老睇住tvb嘅新聞
喺度講 唉 啲人到底要搞事搞到幾時？

咁你有無諗過點解啲人要咁做？
你當初努力嚟香港定居 為嘅係俾你嘅仔女有更好嘅生活 受更高等嘅教育 有更廣闊嘅視野
依家你嘅仔女大喇 佢地不負你所望 有自己嘅思維 有批判思考 就算唔係咩出色嘅成功人士 起碼有明辯是非嘅能力
點解你仲會覺得佢地係受人擺佈之徒？

學生放sem break放暑假 點解唔舒舒服服去旅行吃喝玩樂？你估真係食飽飯無屎屙？出嚟同你暑曬雨淋遊行？留守？衝擊？
好喇 你話 去遊行嘅人收左錢
200 萬人啊
每人收你兩舊水 嗰度都四億啊
有邊一個外國勢力會咁得閒拎四億嚟搞你一個地方呀？

你話 至少掟磚嘅暴徒收左錢
至少衝擊嗰班人收左錢

我俾夠兩萬你
你同我出去俾狗追 俾人拖走 兜口兜面食胡椒 俾警棍扑丫

人地賭上嘅唔只係自己一生嘅前途 仲有嘅係佢地寶貴嘅性命

點解到呢一刻你都仲怪責緊我地錯
點解到呢一刻你都唔明？

我原本以為我可以好好咁教育返佢地轉頭
我原本以為我可以好好咁講曬我上面打嘅所有野

但我一諗起嗰三位義士
諗起尋晚立會 煲底 呢幾個星期發生過嘅一切一切
我就不停咁流眼淚
我咩都講唔到

我真係好愛香港
好愛每一位香港人
但我真係好攰⋯

唔好太上心
屋企人曾經都係咁，
14年發夢去雨革時有人話要同我斷絕關係
後來比大陸啲政策搞到自己
而家日日屌鳩政府

啲廢老未燒到埋身都唔識醒
中國嘅儒家思想禍害咗好多代，
特別係堆廢老
有啲連邊個逼害過佢都未分得清楚
而且仲覺得無共產黨支那人一早餓死

你要做嘅事就係好好生活，保持初心
第日廢老都係靠你養老
不知幾驚你會擺佢地落安老院

屋企嘅廢老永遠都覺得自己個套係啱，就算全世界話佢錯都話自己係啱。自己仔女講嘅野更加唔會聽，自己真係有錯都要死撐，因為佢地會覺得冇面

多謝你

佢地好錫我 我亦好多謝佢地盡力俾好嘅生活我
大是大非前我好想佢地企喺岩嘅一邊 而唔係只顧面子

但係佢地嘅思想太過迂腐，佢地意識係冇認錯呢樣野。可以嘅話潛移默化，慢慢改變佢地，始終佢地過去咁多年先造就而家嘅價值觀。

佢地盡力比好生活你可以係其他方面報答佢地，大事大非前要堅持己見，唔好反而比佢地潛移默化

屋企嘅老一輩每日都屌啲人搞事，整亂香港，話啲人係收錢帶頭搞事，唔明點解學生有學唔翻
我有諗過同佢傾，但係我真係唔敢，我覺得最後只會鬧交，我每次發夢出去幫手都要搵唔同理由呃佢哋

我一定會堅持 一定會
多謝你

我明 我真係明
辛苦你了 一齊努力